經過6月21號，大家係時候認識下解放軍在港既建築物同設施

尋晚之後，大家可以再諗下其他

根據中英聯合聯絡小組就香港軍事用地未來安排達成的協議，駐港英軍原來駐守的39幅軍事用地中，14幅在1997年7月1日起由駐港解放軍接管，作為防衛用途[1]。根據《軍事設施禁區令》[2]及《防衞(射擊練習區)條例》[3]，以下地點目前劃為軍事禁區及認可射擊練習區：

中環軍營（原稱「威爾斯親王軍營」[4]）
中國人民解放軍駐香港部隊大廈（原稱「威爾斯親王大廈」[4]）
赤柱軍營
三軍司令官邸（位於半山白加道）
正義道軍營（位於金鐘正義道和金鐘道交界，原稱「皇后軍營」[4]）
西區軍營（軍人宿舍，原稱「般咸閣軍營」[4]）
槍會山軍營
中國人民解放軍駐香港部隊醫院
九龍東軍營（原稱「奧士本軍營」[4]）
歌和老街1號A（高級軍官官邸[5]）
昂船洲軍營
昂船洲海軍基地
石崗軍營
石崗軍營北營（原稱「婆羅洲軍營」[4]）
石崗軍營南營（原稱「馬來亞軍營」[4]）
石崗機場
石崗村（步兵旅司令部官邸[6]）
新田軍營（位於元朗新田，原稱「稼軒廬軍營」[4]或「稼軒盧軍營」[7]）
潭尾軍營（位於元朗牛潭尾）
新圍軍營（位於粉嶺新圍，即軍地一帶）
新圍／大嶺練靶場
青山練靶場（位於屯門青山）
大澳軍營[8]（位於大嶼山大澳，原稱「大澳海軍觀察站」[4]）
赤鱲角軍事運輸中心（位於赤鱲角的香港國際機場之內，取代原位於啟德機場的聯合軍事運輸中心）
另外，駐港部隊在大帽山的政府土地內設置雷達站及相關通訊裝置設施[9]。